(向連登仔宣戰）港示威持續 王毅敦促外交官員表現「鬥爭精神」 多名外交官開 Twitter

反送中運動以來，不少示威者和政團希望透過「國際戰線」爭取外國支持，另一邊廂北京亦嘗試加強國際輿論影響力。路透社引述消息指，在香港反送中運動及中美貿易戰持續之際，國務委員兼外交部長王毅在上月發出指示，要求一眾外交官員表現出更強的「鬥爭精神」（fighting spirit），積極宣傳北京的觀點。

路透社引述三名知情人士透露，國務委員兼外交部長王毅上月在一次外交部的慶祝活動上，敦促官員面對國際挑戰時，要表現出更強的「鬥爭精神」（fighting spirit）。
雖然他在會上並沒有作出明確的指示，但會後隨即有多名高級外交官員開設 Twitter 帳戶，部分已開始用來反擊批評北京的輿論。此外，本周開始中國外交部亦開設了 Twitter。
報道指，當日有過千名現任及前官員在北京出席會議，活動同時是為了慶祝外交部成立70週年。其中一名有份出席活動的消息人士形容，這是他們首次被要求表現更多「鬥爭精神」。
報道指，在過去數月內有最少十多名中國大使及外交官員設立 Twitter 帳戶，包括中國駐奧地利、伊朗、馬爾代夫、沙地阿拉伯、南非、美國及英國的大使。而 Twitter 則表明，政府的官方聲音是構成該社交平台的重要元素。

Twitter 戰線要面對國家級挑戰，所有連登冷氣軍準備應戰

(感謝list on Twitter!) 通過Uyghur Human Rights Policy Act

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

連登仔，快開account

Fighting 完 就全家制裁

收到

要去對佢外交部要用vpn講野要極小心 佢地tw係釣魚釣反對派出黎消滅

請連登仔 立即開twitter 反攻五毛

叫人突個頭出黎俾美國佬點相

assemble

最怕你唔開 一開柒出國際

中共官員開Twitter係咪等於捉蟲入屎忽? 成班人下面貼新疆集中營同香港警暴, 咪全部人睇哂? 佢地都傻傻地

不過我鍾意

大家準備

一陣係Twitter講錯野又激嬲人就好笑

在同一平台較量

同小粉紅玩左咁多年
學左唔少小粉紅式攻擊

啲支那外交官一向搵$為重，根本唔會廢噏
習曱甴以為自己個蟈家好撚勁，玩埋啲on9嘢，真係小學學歷